
export default [
    {
        id: 1,
        question: "В университете мы  ________ русскую литературу.",
        options: ["учимся", "изучаем", "учим", "занимаемся"],
        answer: "изучаем",
        // category: 2
    },
    {
        id: 2,
        question: "	Максим хорошо говорит ________.",
        options: ["Русский", "	Русский язык", "По-русски"],
        answer: "По-русски",
        // category: 3
    },
    {
        id: 3,
        question: "	Я очень устал и _____ не хочу идти.",
        options: ["Куда", "Никуда ", "Нигде"],
        answer: "Никуда ",
        // category: 2
    },
    {
        id: 4,
        question: "Каждый день занятия в школе заканчиваются ______ .",
        options: ["2 часа", "Через 2 часа", "В 2 часа", "2 час"],
        answer: "В 2 часа",
        // category: 3
    },
    {
        id: 5,
        question: "	Банк работает ______9 часов.",
        options: ["Во время", "От", "C", "Во"],
        answer: "C",
        // category: 3
    },
    {
        id: 6,
        question: "	Рост цен в этом году ______ к снижению спроса.",
        options: ["Привёл", "Увел", "Провёл"],
        answer: "Привёл",
        // category: 1
    },
    {
        id: 7,
        question: "	Мы поднялись ______.",
        options: ["Наверх", "Вниз", "Вверху"],
        answer: "Наверх",
        // category: 1
    },
    {
        id: 8,
        question: "Это мой друг. Его _______ Олег.",
        options: ["Зовут", "Называть", "Называется"],
        answer: "Зовут",
        // category: 1
    },
    {
        id: 9,
        question: "	Я не умею ______ машину.",
        options: ["Ездить", "Водить", "Возить"],
        answer: "Водить",
        // category: 2
    },
    {
        id: 10,
        question: "Не шумите! В комнате спит ______ ребёнок. ",
        options: ["Маленький", "Молодой", "Младший"],
        answer: "Маленький",
        // category: 1
    },
    {
        id: 11,
        question: "Маша _______ в школе.",
        options: ["Учится", "Учит", "Изучает"],
        answer: "Учится",
        // category: 1
    },
    {
        id: 12,
        question: "Все даты поставок ______ в договоре.",
        options: ["Указаны", "Указано", "Указанные"],
        answer: "Указаны",
        // category: 1
    }
];